\begin{myenumerate}
\item J'ai choisi un nombre $x$. Je lui ai retranché 12 et j'ai multiplié le résultat par
 $-9$. J'ai ainsi trouvé 900.
\\Quelle était la valeur de $x$ ?
\item J'ai choisi un nombre $y$. Je l'ai multiplié par $-100$ et j'ai ajouté 1\,000 au
 résultat. J'ai ainsi trouvé 999.
\\Quelle était la valeur de $y$ ?
\end{myenumerate}